［有片］全彩超高清！60年代既九龍街景POV

好撚正，一邊睇一邊諗如果自己生活係果個年代既香港會係點

仲未有icac, 做黑警收片收到發達

下面條片黃大仙嚟

之前sub左個utube channel有好多老香港既菲林片

Hong Kong 1949 strolling from midlevel to downtown

上面條片都係 1：05見到寫住黃大仙天主教小學

勾起好多回憶😭

好正，樓與樓之間好有feel
無而家咁迫
馬路好闊
睇到有少少起雞皮

lm

好少見咁清，感覺好得意

正喎，有個冇音樂背景版本

如果以我地依家個知識番去可以點用黎搵錢

以前都咁多車
btw 1:40黑絲

衛生情況好差吓，黑警收片，黑幫打橫行，不過有都有好處，街坊人情味濃厚

騰訊

好正

好鍾意呢隻feel

當年d 樓幾新

望住個畫面 諗起畫面六七成人都應該死撚哂 感覺都幾唏噓

點解可以咁高清

好有香港feel

條街冇咁多人好正
而家周街都係人

first video 1:07

走水貨 iphone。

高汁
竟然咩原因可以還原到咁彩色/咁清

依個我唔記得係咪高登果陣我地有班巴打一齊買咗佢啲dvd果個

BTW 條片應該係70年代黎 因為14座小巴1969年7月之後先有 片中小巴亦冇路線牌 路線牌依樣野要去到70年代末先有

我估應該係70年代初

第一段係唔係正德街嘅舊樣？

櫻主放心，香港好快倒退返去60年代

60年代渣車台

對比泡菜 泡菜落後到

高清 摩牙 想睇港島區

點睇都而家既香港靚d

d人衣著同而家唔差太遠

以前個維港幾撚闊

佢今年80歲了

好想返去睇下

將菲林重新清潔
然後高清scan落電腦
再執走啲瑕疵 tune色 tune速度

唔係啩...我覺得好撚多人喎，肯定多行人過而家，唔信你實地去黃大仙睇下 (利申黃大仙撚)
同埋60年代泊車位已經係咁緊張
全部FULL晒
電單車仲要泊到出晒格

有冇今昔對比
個感覺會仲強烈

冇啲大志

基協中學 1963年創校, 所以段片入面好新淨

唔砌條女狂打J

正

仲清過啲流出片

最後個個著草,客死異鄉

老豆話係石硤尾

個年代係1969年黎

電單車唔洗帶頭盔
不過條行人路好似好窄
個個行哂落馬路到

黃大仙 見到基協中學

呢d片有埋音樂 別有一番風味

而家真係寧願活喺果個年代

以前D小巴只係HIACE大小
但係要坐十四個
應該迫死

咁即係原本係菲林拍片？

沒蝗的香港真係天堂黎

80年前既港女

連登數學家

如果有片中人仲再生，見到自己出現喺條片會有咩感受

換句話來講即係可以將黑白片 轉返成彩色？

本身都唔係黑白啦

好靚

黃大仙天主教小學後面原來有個足球場

高汁 post

如有得旅行就得，返到嗰個時代不了。。。
衛生冇手機又tvb 不了

其實片入面應該都好多都係大陸人

講緊年份呀思想家

搵人去拍個新嘅

咁多年前已經有車cam

有股莫名既感動

本身唔諗住開嚟睇
見到你喱句碌返上去

Lm

五十年前仲清過而家流出

Good

似水流年bgm？

想睇80，90年代，香港最繁華既日子

以前啲衫咁前衛嘅

以前連啲呀叔都梳all back油頭 咁潮

相信有唔少已經走左

以前啲車好靚

雙層巴士好可愛，圓角

有冇得再trun下個色 變到好似現代咁

不變既係師奶同阿婆阿伯既衣著

嗰陣已經咁撚迫

有d人同家下街上見倒既人咩分別都冇 d學校都係
最大變化其實係d交通工具

咁怪得而家個個廢老都唔睇燈亂過馬路

60年代cwb

Agger

點樣可以整得返咁清

個page仲有好多新舊香港對比圖

好想生活喺果個年代 好可愛既香港

留意d車既車牌, 見到有架AW, 推斷最早約1972年(中巴第一架丹拿珍寶AX6001係1972年出牌)

同時期既英國倫敦

與此同時既鄰國開始搞緊文革

入面d人唔知依家係邊,睇返有咩感受

老豆住32座
佢啲朋友住30同31座
有冇巴打老豆住黃大仙
可能相認到

唔駛去到咁遠，如果有八十年代拍落類似嘅片，同而家一比都覺得嗰時嘅香港舒服得多

有冇觀塘

起碼冇咁多大媽先

其實60年代果陣都仲係好差 係80年開始先到20年停
而家香港係停滯左

留明

70年代嘅腳膠

1962年香港 > 1999年深圳

當年究竟邊個救邊個市,

呼之欲出.

冇咩變化，有d女好正

上面英國果條片好j好多

而家啲路窄好多

60年代嘅日本
戰後先15年就發展到咁

因為根本就係咁清
唔知點解啲人成日有錯覺舊片=朦
其實只係睇佢用幾多mm菲林嚟拍啫
只係以前啲設備/電視播唔返咁清
同埋以前行analog，唔係唔清，只係因保存問題造成較多雜訊，digital化修復返就好撚清
連登仔睇多啲舊電影嘅bd就明

第一代Google街景 仲清過而家
好似兩條都係黃大仙

留名

你可以話個陣條街闊落啲
但係少人就一定唔係啦
個陣應該未有地鐵
返工迫巴士諗起都辛苦
黃大仙仲要係徙置區
廁所要成層樓啲人共用
衛生治安又差
叫我返去住就不了啦

以前d人慣哂咁嘅生活習慣 冇乜嘢
但而家係一路倒退 生活質素跌到仆街 越住越細
仲慘過以前啦

真.條女做咗人阿嫲

睇到60年代重要高清片感覺好神奇

成條路都冇大陸閪拉住個喼阻鳩住哂架！ d人又唔會行下停下 掛住禁電話唔撚睇路 真係好想時光倒流比我感受下係九龍區可以好似片入面d細路咁係條街跑黎跑去都唔會比d仆街阻撚住哂既滋味

洛哥

黑白相同片都可以幫佢上返色做彩色啦

收規華

片入面成班都係面家既廢老
蛇齋盒糉票投建制
仲鬧鳩你班後生搞事

我都有種諗法係

片入面D 得意小學生而家而家變晒中年阿叔/廢老

起馬50歲

小巴好正

諗起二戰後柏林嗰條片 不過人地配埋音

正德街嗰邊以前幾旺，而家得返D阿婆響度做運動

1967年童工每月有百零蚊
已經供得起筲箕灣太安樓

其實依家仲有幾多人知道以前徙置區係點
木加石屎架炸
第一代徙置區係成層共用5格廁所架炸，屌你個閪臭到仆街呀
仲要公家水喉，屌你玩下手制埋水就要拎水煲紅A落樓排幾個鐘擔水
條走廊窄到仆街
係之後開始發展先有私人廁所同好D嘅照明

不過以前可以望到747都幾開心，好似申手就摸到咁

其實好早就有彩色菲林
不過成本貴 所以嗰陣時嘅菲林都係黑白為主

黑白片可以後期加工 轉做彩色

其實要一格格咁改，就好似數碼修復其實都要一格格咁"ps"返啲雜訊位
雖然我諗啲software應該都做到將近似格數一次過填返色，不過都仲係好大工程，啲色基本上要鳩作咁填返落去

即係好似係youtube流傳已久嘅今期流行mv
嗰陣仲係標清制式 電腦又無依家咁勁
所以嗰陣錄嗰段mv 再過落電腦 就會好矇好窒

之後依家電視台重出返段mv
依家高清制式 過落電腦又可以原聲畫咁過
唔會又矇又窒

1:48條矮仔拖高妹？

呢個固然係啦
本身當年啲電視得analog，可能拎vhs錄，再用tvcard之類用s端/av端轉返去電腦
仲要output出嚟個格式冇揀dvd quality, 而係vcd size咁，就會有好低清，甚至保留埋vhs保存得唔好嘅雜質
啲00年代網絡嘅舊電視片源好多都係呢類

btw, 其實拍電視嗰啲cam唔係電影個級數
所以就算而家播啲舊劇集都唔係清得去邊
但播啲做好數碼修復嘅舊電影就清撚到仆街
無綫中午、深夜播啲舊電影都基本上都有hd, 好明顯下

條片最正係睇以前啲人過馬路，係會留意車嚟既方向，會望到無車先過，又或者見有車會行快啲。

依家啲人過馬路，係唔會睇啲車點樣嚟，就算紅公仔都係望都唔望下就過，真係覺得啲車老馮要停俾你過咁。

(雖然好多車既司機都係仆街，黃格死衝同埋衝燈尾阻着人過馬路，但係唔代表上面班人係啱晒。)

因為以前個環境係危機四伏
而家嘅城市人係慣咗制度，同相信制度，危機感會低咗好多，唔識執生

唔知係咪我錯覺
條片d路人好似普偏打扮都乾淨
反而宜家係街 好多人好似甩皮甩骨咁

相信個制度係紅公仔亂過馬路唔洗睇車？

有無人覺得啲西裝友好型？
其實今日啲CUTTING同髮型都係復古

一般人都係，而家啲人過馬路係好放心咁睇電話

老豆住第五座 佢話睇到D回憶返哂嚟

我係講緊信個紅綠燈，可能同你講嗰樣嘢有啲唔同

老豆話果時落街做童黨

大馬路嗰邊近十八座，我老豆老母都係嗰邊長大。

係都Bitcoin啦

嗰陣幾個bitcoin 只可以買pizza

買嚟收藏到2017年12月咪得囉

好撚正！

今晚拎比老豆睇 唔知佢認唔認得條街呢

唔好J我阿婆ok?

我認得條街左邊個小斜坡又見到獅子山，同衣家下邨個斜坡一樣

如果未死睇片入面既自己唔知係咩感覺